中華基督教會小學校監蒲錦昌: 楊局長，請收回你取消試題的言論！

五月十五日，你在考生剛剛考完香港中學文憑考試（DSE）歷史科之後，突然要求考評局取消歷史科其中一條試題，不計算入考卷的成績內，令不少考生、家長、教師和社會各屆人士感到十分錯愕！

我最初以為，一定是試題泄漏了，又或者試題印刷有誤。後來才知道，因為試題的內容不合乎局長或者你上司對該試題的看法。

楊局長，你也考過公開試，如果當局在你考完試後馬上宣佈你某一科的考卷無效，你會有甚麼感覺？恐怕是憤怒吧？不是不滿意這個負責考試的機構，就是不滿意造成這個結果的人。如果你有孩子，而他／她又在考DSE，你會怎樣向他／她解釋呢？你在發言前有沒有諮詢考評局、專業人士和歷史科的教授和老師呢？如果，你以你擁有的權力要求廢掉了試題，對得起你的職責和所授予的權力嗎？對得起沒有權力去否決你所作所為的學生、家長、老師、教育界和社會人士嗎？

後來，我把試題看了又看，雖然我並不是歷史專家，但是，也懂得分辨這條題目是可以作答的。原題目是參考兩份考卷本身提供的資料，加上學生本身所學所知，評論「1900-1945年間，日本給中國帶來的是利多於弊」。這是開放式的議論題，可以同意命題，也可以反對，最重要是給出合理的歷史論據。

你在面對傳媒時解釋：日本侵略中國，只有弊，沒有利，這條題目更傷害了中國人民的感情。我明白，你或你上司或許覺得感情嚴重受傷，一提起日本侵華的行為和日本人便會開口罵，但是，能單單根據你或你上司的感受來取消這條題目嗎？日本在1900至1945年，真的對中國一點貢獻也沒有嗎？據我所知，當時，不少中國年輕人為了改革國家的狀況，在這段時間到日本留學，以「師夷之法以制夷」，所謂知己知彼，百戰不殆，包括後來成為國家領導人的，其中有國民黨和共產黨執政時期的國家領導人。並且，中國當時由日本輸入了一些新的觀念，為中國帶來了一些改變，甚至今日漢語的不少詞彙也是從日文直接借過來的。真的沒有利嗎？如果有，考生便可以根據他們的歷史知識作答了。當然，考生不能夠在答題時一味罵日本，而是要反思歷史，給出合理的判斷和答案。

楊局長，我當然知道現在當官不易。但是，無論如何，你總要為你的言論和行為負責，而不能只以自己或上司的喜好來為香港的教育和學生的前途作決定。如果你還是清醒的，我希望你作出對得起自己，對得起教育過你的老師，對得起所有歷史科考生、教師和社會人士的決定。因此，我作出建議：請收回你取消試題的言論！

共匪防有人企硬，直接加真理部

共匪：憂港英公民社會阻全面管治 倡另設中共教育機構 宣傳共黨價值

譚耀宗倡中央在港設機構助港生學中史
20.05.2020 13:54

全國人大常委譚耀宗接受內地傳媒訪問時說，會在全國人大會議提出由中央在香港設立機構，幫助香港學生學習中國歷史。譚耀宗指，中學文憑試歷史科中，日本侵華試題引起爭議，暴露香港歷史教育的問題，很多年輕人對國家歷史、文化和國情了解不足，認為內地在中國歷史方面有豐富的教學資源，包括師資和教材，希望可以獲中央幫助，在香港設立政府機構或公益機構，推動香港年輕人的歷史文化教育，又建議內地的歷史教師亦可以到香港交流教學，為香港師生提供幫助。

譚耀宗又說，希望內地企業可以提供實習、培訓和工作機會，讓香港年輕人到內地工作，既可解決就業，亦可加深對內地了解

邊間出聲邊間就係咁先

估唔到佢係中華基督教會都夠膽出聲
中華基督教會算同支那企得埋

垃圾局長

我驚你地啲中史老師黎到香港認識左咩叫八九六四 咩叫文革之後會一齊反共啵

我明白，你或你上司或許覺得感情嚴重受傷，一提起日本侵華的行為和日本人便會開口罵，但是，能單單根據你或你上司的感受來取消這條題目嗎？

好串咁夠薑
雖然講事實但間小學會唔會玩完

連「中華」派人都睇唔過眼，教育局今次真係太過份啦。

要全力支持佢 畀like 佢

等多人好似佢咁 勇於企出嚟多發聲

如果你有孩子，而他／她又在考DSE，你會怎樣向他／她解釋呢？

局長個仔喺澳洲喇

Sing

咁出面講會唔會被清算

好多老師都覺得楊焗腸on9

好人一生平安

中華基督教青年會先嚴重

Push

中華基督教會 =/= 中華基督教青年會

有心人

Support and respect

楊局長只係示範左一個拎u既答案

「楊局長，你也考過公開試，如果當局在你考完試後馬上宣佈你某一科的考卷無效，你會有甚麼感覺？」

楊狗長：sorry ，我無考過dse

而家個情形就好似指鹿為馬個典故咁

「 秦朝二世皇帝時，丞相趙高把持朝政，不但獨攬大權，更想進一步登上帝位。他為了試探朝中的大臣是否服從他，便想出一條計策來當眾檢驗。
他叫人牽了一頭鹿來獻給秦二世，並在群臣面前指著鹿說：「這是我獻給您的馬。」 秦二世笑道：「丞相跟我開玩笑吧？明明是一頭鹿，怎麼說成是一匹馬呢？」趙高於是問左右的大臣：「這究竟是鹿還是馬？」 大臣們大都害怕趙高，所以有的人默不作聲，有的人為了討好趙高，就說獻上的是馬，只有小部分正直的大臣堅持說是鹿。趙高暗中記下了那些正直大臣的名字，後來就借故把他們殺害了。」

慳返啖氣
班共狗只會聽黨話
黨叫佢吠邊個佢就吠邊個

校長好正直敢言.. 不過要小心俾d小人同狗搞

楊潤雄祖籍廣東東莞，畢業於中華基督教會基華小學以及九龍華仁書院

有辱校譽

on9仍是有的

好可悲
可以講哩番說話
己經係勇氣

班人既理解能力究竟有幾低

push

仲以為中華基督教會會親中添

有吉士

風骨，正氣

有風骨

要支持勇敢嘅人

校長一個月大可以搵住十萬奶共親政府
居然有人可以咁夠guts

校監唔係校長

我記得612果期佢都有出過聲明

呢啲人出聲好大代價，全民歸邊時間差唔多黎了。

支持小學校長

編制上，校監大過校長好多，等如代表中華基督教會辦學團體

2019年10月

蒲錦昌：盼政府落實雙普選

中華基督教會香港區會副總幹事蒲錦昌牧師在台上發言，以《聖經》舊約列王記上12章1至24節，題目「上主站在哪一方」，從羅波安王的政治決策寄語香港政府。

蒲錦昌指出，政治領袖地位愈高責任愈大，錯誤決定影響巨大。羅波安王對以色列民說：「我父親使你們負重軛，我必使你們負更重的軛！我父親用鞭子責打你們，我要用蠍子鞭責打你們！」（12:11）

羅波安王用3日時間摧毀自己國家，歷史卻在香港重現。蒲錦昌慨嘆香港政府用4個月時間摧毀了法治，認為政府不是人民選出來，所以政府沒有向人民負責任，期望香港是人民選出來的政府，盡快落實《基本法》承諾的雙普選，並自言等了20多年或許在有生之年未必實現。

蒲牧師 係一個有良知既人
多謝佢喺依個非常時期 仲敢言發聲 講公道說話

局長個太子邊洗起香港考公開試

基督教

支持你

cls 香港真係大檸樂
明辦是非個d只可以做校監
打分工心態個d做教育局長

基督教嘅誤解仲係好深，到今日仲有咁多人認為中華基督教會係親政府

撑呀，推

現實就係校監會被楊潤雄DQ

中共史觀
評論日本對中國既利弊就只有抗日戰爭
評論毛澤東功過就要自動skip建國後黑歷史

校長或校監唔驚～藍屍淨係批鬥老師架咋

Agger
肯出聲既太少

讀寫障礙或有限智能，係咁架喇

係呀～校長既老細係校監同辦學團體。根本今次係為反而反，趁機搞歷史科做埋浸透式洗腦教育

成班文人 無腰骨

一條正正常常既開放式問題 都可以被人無理 DQ

班學者 連聲都唔夠膽出

班垃圾賺幾十年錢 連良知都無埋

感動，有上左岸人士都忍唔住出聲

推

蒲校監

校監謝謝你
應該出聲 時就出聲
對得住良心

啲死藍絲成日死jer住侵華真係好撚煩

當所有人都出聲嘅時候,港共就會縮

教育局局長都唔撚識做教育嘅,成世人都係做公務員,教育嘅嘢佢識條柒咩.

難得有人係呢個世代敢講真話
緊係撐
好人一世平安

垃圾都可以做局長?

好人一世平安

小學應該唔會玩完
但係校監就

願榮光歸香港

致敬

順唔順利

嘩， CCC 唔係藍架咩？
佢都頂唔住要出聲？

中華基督教會

麻麻地 不過總算考完放假

簽咗未

一人一信投訴通訊局就《頭條新聞》處理不公 要求停止濫權作政治審查

終於完sem hea得啦

Salute

校監

屌你老母 潤樣雄

撐校長

心水清

無能者居之

但而家香港有好多on9真係覺得嗰隻真係馬

一條題目傷害成個民族感情
呢d邏輯都係支那人先有

YMCA 藍好多

Ching你個username

呢個世界總有on9
唔係啲藍屍邊度來

其實今獲就算一d本身藍藍地既校長 老師都幾不滿

依家啲官真係唔值咁嘅人工，所作嘅決定完全不經深思熟慮，完全唔從考生、老師、家長、學生嘅角度去睇問題

打咁大篇野去感動局長
真係傻....

DSE前無公開試㗎？

立法會戰不是最終一戰，但亦不是第一戰

全元小學校監咁正義

中學好紅

算把啦，條pk一早奶到發發聲啦
完全係垃圾

校長

少有
黎個校監對下屬，校長應該唔錯
可惜唔係識個位

大佬

叫中華好多時係佢哋一開始嘅目的係喺大中華地區宣教

hea 唔想郁

仲有人肯講真話

如果你有孩子，而他／她又在考DSE，你會怎樣向他／她解釋呢？

因為佢嘅孩子唔駛考DSE ，所以你死你嘅事

瞓 打機

以後唔講日本打中國，只講中國侵日(滅日戰爭)

中國攬炒第一步，由教育開始

十年文革再現

分分鐘咁樣講完之後，又被教育局搞逼佢辭職

我係想做嗰啲成日攤喺張床度

呢單野正常既老師都應該會睇唔過眼 咁樣侵害學術自由

勇武

其實中國咁多清朝官廷劇
講到康雍乾盛世,啲皇帝幾咁勤力
係咪可以鬧佢美化緊清朝嘅侵略行為,傷害緊中國人民嘅感情
要知道當年揚州十日,嘉定三層死咗上百萬人

幾時有人搞撐老師活動想支持
教育係下一代嘅最後防線

佢地只會消滅歷史真相

咪再話香港啲教師係教畜，仲有好多人有風骨

中共打壓教會嘛

同罷工一樣，越多人做風險越低

而家已經有人帶咗頭了，教育界想慢啲被人大清算就要一齊企出嚟

點會呀
中華基督教會喎, 幾硬淨㗎喎

因為依幾個月中共係咁用批鬥五部曲

然後放曬風下個搞教會

反正九死一生，點計都係先下手為強着數

廢青生活

Pishhhhh

係廢人

見到庫仔出現

喺邊

好勇

收回！

你成日mon人

(放夠負未)你班香港人,今日先黎同我講無力感??!!

成日見到你

電台

(放夠負未)你班香港人,今日先黎同我講無力感??!!

Big brother is watching us

油dee同pepe 講AV

Swag嗰個？

乜嘢cls

港豬POST

頂 我未碌落去睇
入去吹水啦

一個制衡屎家軍嘅簡單方法

啱啱入咗去睇 冇見一排條友癲到

得一個，好危喎

支持有良知既人

推，多謝校長

真心
要成班校長團結先有用

講得好

有親戚返嗰間
好似會組隊去69 616大遊行
啲中年姨姨算行得幾前

日本侵略中國，只有弊，沒有利，這條題目更傷害了中國人民的感情。我明白，你或你上司或許覺得感情嚴重受傷，一提起日本侵華的行為和日本人便會開口罵，但是，能單單根據你或你上司的感受來取消這條題目嗎？日本在1900至1945年，真的對中國一點貢獻也沒有嗎？據我所知，當時，不少中國年輕人為了改革國家的狀況，在這段時間到日本留學，以「師夷之法以制夷」，所謂知己知彼，百戰不殆，包括後來成為國家領導人的，其中有國民黨和共產黨執政時期的國家領導人。並且，中國當時由日本輸入了一些新的觀念，為中國帶來了一些改變，甚至今日漢語的不少詞彙也是從日文直接借過來的。真的沒有利嗎？如果有，考生便可以根據他們的歷史知識作答了。當然，考生不能夠在答題時一味罵日本，而是要反思歷史，給出合理的判斷和答案。
呢啲答埋條考題 唔知班共狗睇完會唔會思考吓
仲識思考可能有得救 睇完仲剩係話傷害國家情懷既 都係快啲死左佢
歷史無論係好與壞都必得流傳後世 以此為證
剩係得片面之詞點作為教育人
一條歷史考題最緊要係可以令答題者 用吓腦去判定

勁!
好有道理!

各中學嘅校監,你地呢？
人地小學校監都邏輯分明呀！

appreciate 做人要對得住良知

pushpushpushpushpushpush

Pishhhhh
Pishhhhh

我相信，我一句說話就會令蒲校長覺得自己嘥口水，我o個句就係：楊偉雄只係隻唔識聽人話既狗！

幫推 一齊出聲屌7隻狗官啦

跟香港政府立場
南京事件都係日本士兵執法處死喬裝成平民嘅中國士兵
有人犯法日本皇軍就要執法
等佢哋一家人齊齊整整地府團聚

風骨

鞭到應一應